
# Explanation for column names

"target"	identity of the target word
"id"	child id
"tokid"	token id 
"row"	row in coding file"annotator"	annotator initials
"date"	date of annotation
"token"	token id
"item"	item id
"correct"	whether annotator thought the pronunciation was correct
"mispronunciation"	if it was not correct, what the annotator thought the child said
"meaning"	if the mispronunciation meant something in YD or English, what it was
"comment"	further comments from annotation"meaningful"	whether the mispronunciation meant something in YD or English (T) or not (F)
"english"	whether the mispronunciation meant something in English (T) or not (F)
"file"	recording file name
"int"	interval in praat coding
"on"	onset of interval in original recording
"off"	offset of interval idem"cor"	whether the native RA asked for the item to be replayed (and thus may have been detected online as incorrect)
"mp"	what the non-native experimenter thought the child said (probably not to be trusted)
"outfile"	which file the item was written out to for annotation
"rand"	random number used for sorting"nb"	number of repetition (1 if first attempt)
"rep"	True/false whether it's a repetition"attempt"	first if it's first attempt, subsequent otherwise
"X"	ignore
"rown"	ignore
"included"	whether the child should be included
"Age"	rough child age written down while testing -- ignore, corrections were done elsewhere with better age estimates"Sex"	child sex
"birthOrder"	child birth order
"familyID"	random family ID
"notes_familyID"
"monolingual"	whether the child is monolingual"matEd"	years of education of the mother
"Cond"	condition the child was ran on
"Date"	date of testing
"test"	ignore
"Time"	approx time of testing"File"	full recording file id
"fastcode"	whether the item was fastcoded (ignore)
"fullcode"	whether the item was fullcoded (ignore)
"Where"	precise location of testing
"Village.anon"	ID village of testing
"test.1"	ignore
"age.exact"	precise age after checks
"age.rounded"	age in months"type"             practice or by length (1-4 syllables)
"target_ortho"     orthographic representation of the target
"phono"            pseudophono representation of target
"ortho1"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 1 in the target
"ortho2"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 2 in the target
"ortho3"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 3 in the target
"ortho4"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 4 in the target
"ortho5"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 5 in the target
"ortho6"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 6 in the target
"ortho7"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 7 in the target
"ortho8"	orthographic sequence corresponding to phoneme number 8 in the target
"avg_fr"	average crosslinguistic frequency of the phonemes
"avg_fr_cor"	average token frequency of the phonemes in a YD corpus
"avg_fr_cor_ty"	average type frequency of the phonemes in a YD corpus
"mp_uni"	mispronunication in unicharacter pseudophonological representation
"target_uni"	target in unicharacter pseudophonological representation
"nonfluent"	TRUE if there were disfluencies in the repetition"tarlen"	target length
"trafos"	trafos score (comparing target_uni and mp_uni): M means character match, S=substitution, D=deletion, I=insertion "nchar"	number of characters
"sub"	number of substitutions
"del"	number of deletions
"ins"	number of insertions"ld"	levenshtein distance
"nld"	normalized distance
"phon_score"	phoneme-based score; calculated as number of matches divided by max length